Construis un rectangle $ABCD$ tel que $AB=7$~cm et $AD=5$~cm.
Placer le point $E$ sur $[AD]$ tel que $AE=3$~cm 
et le point $F$ sur $[AB]$ tel que $AF=4$~cm.
En mesurant $[EF]$, on doit trouver 5~cm,
ce que confirmera un calcul que vous apprendrez à effectuer en 4\ieme.
\begin{myenumerate}
\item Calcule l'aire des triangles $AEF$ ; $FBC$ et $EDC$.
\item Déduis-en l'aire du triangle $EFC$.
\item Trace la hauteur de $EFC$ issue de $C$, 
sans effectuer de mesure calculer la mesure de cette hauteur.
\end{myenumerate}
